%@metapost:ameriquenord2000.mp
%@Titre: Amérique Nord -- 1999
Sur le document ci-dessous, on a représenté un bateau sur l'eau avec son reflet. Le niveau d'eau est représenté par la droite $(xx')$.
$$\includegraphics{ameriquenord2000-3}$$
\begin{myenumerate}
\item Quelle est la transformation qui permet d'obtenir le reflet du bateau ?
\item Sur ce document, construire l'image du bateau, sans son reflet, par la translation de vecteur $\overrightarrow{AD}$.
\item Soit $s$ la symétrie de centre $A$ et $s'$ la symétrie de centre $D$. Par quelle transformation peut-on remplacer \og{}la symétrie $s$ suivie de la symétrie $s'$\fg{}?
\end{myenumerate}